[公投] 天份 定 努力較重要?

天賦和努力，何者對成就比較重要??

正評 : 梗係天賦喇仲洗問
負評 : 只要有恆心鐵柱磨成針

投完睇下你有無「天才情意結」

即刻諗起小李同我愛羅對決

科學，策略，方法（後天），情商，智商（先天）先最重要

後天重要，但唔係努力，而係策略。

讀書都有學習的方法，讀書策略

次次都睇到眼濕濕

努力重要

一個智障既人係無能力整火箭，即使佢好努力學習同研究

努力既天才

推

每個人都身懷天賦，但如果用會不會爬樹的能力來評判一只魚，它會終其一生以為自己愚蠢。

現實就係咁,根本冇咁多資源去測試一個人

推~

睇到個標題就諗起火易

天份重要啲 冇天份唔會勁得去邊

一定係天分

咁講
天賦=你去到有幾高,係你嘅天花板同幾易去到
努力=去天花板嘅過程

呢個比喻幾好喎

錯, 幾時都係天賦重要, 努力只係比一大班廢人中既小數份子去有朝一日,把握機會,賭贏左黎翻盤, 但係時也命也, 無人話得埋

緊係天份重要
用online game比喻 天份=人地課金買時間
努力=打餐死先追到人地
結果：人地只要努力多少少 你既努力就收得皮

天才偏誤
英文term係咩？
想自己查下相關info

正式term :Naturalness bias

就好似外貌，天生生得靚既就個個都會讚；相反整容個d，其實佢地可能背後儲左好多錢，仲要受手術時既痛苦同風險先得到既美貌，俾人發現左就只會一面倒俾人話整容雞點點點
其實大家打從心底都係覺得先天比較重要

努力係天份既一種
或者咁講 個人有幾努力唔係咁易比較到
有人好努力先捱到每日溫兩個鐘書 又有人唔洗點逼已經每日溫四五粒鐘

更正番，中文應該譯做天分偏誤，條片打錯左

發明家做唔到物理學家
物理學家做唔到藝術家
藝術家做唔到語言學家
語言學家做唔到運動家
運動家做唔到以上學家
所以娃哈哈屌啦媽卡卡

努力

可能天份係容易令到一個人成功
如果你冇天份
就算你幾努力都冇可能追上果d一開始就好有天份嘅人
但做人其實唔係淨係求結果
學識享受努力嘅過程
先係做人最大嘅得著

有努力可以追過天份
但好多人係半路尋已經quit左

一定係努力
但能唔能夠努力做一件事，我覺得需要天賦

但係你有無諗過佢贏到都係天賦之一,總會有啲人係大器晚成

若果想做一個好叻既人.天份重要d

肯定係天才仲要
你成個命題根本有問題
講到好似天才唔可以努力咁

實際上講努力個個人都係咁上下咖啦
因為呢樣根本係係人都可以做到嘅野

100%天份0%努力
同
100%努力0%天份
都係唔會成功

努力係基本但天份重要啲，只係大部分人都係未到要用天分分高低就賴鳩自己冇天份，但明明只係未努力過或者用錯方法

感覺有啲唔啱, 100%天份等於乜都識,我認為

細個覺得努力
大個覺得天份

天賦唔係努力可以彌補，唔好同我講咩將勤可以補拙，龜兔賽跑都要有隻懶訓嘅兔仔，懶惰嘅天才偷懶都可以事半功倍，而勤力嘅凡人，終其一生都只會庸碌無為，天道酬幸不酬勤，可以大放異彩嘅，就只有注定可以成功嘅人

exactly, 努力如果好彩先可以僥倖勝利, 比你有天賦既人有心同你玩, 玩一百次你就輸一百次

中二話題就動漫台開啦

本人相信優生學

美斯vs C朗

鐵柱可以磨成針，但木頭只能夠磨成牙籤，當中表達左d咩大家心照啦

有時間可以睇下 恆毅力 呢本書

何者對成就 比較 重要
無否定天才唔可以努力

呢個社會就係用呢個準則去睇人
除非你屋企好有錢 比你去搵專長

其實有幾多個天才
都只演活一個值萬幾蚊的文員
或者一個Sales佬